import 'package:trial_mobile/models/question.dart';

const List<Question> questions = [
  Question(
    question: '1. Mayroon kang natatanging kakayahan sa pag-awit. Nais mong sumali sa paligsahan. Ano ang dapat mong gawin?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Magsasanay sa pag-awit',
      'b) Sasali nang hindi nagsasanay',
      'c) Matulog',
      'd) Makipaglaro sa mga kaibigan',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2. Ilan ang mayroon sa Alpabetong Filipino?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) 20',
      'b) 28',
      'c) 26',
      'd) 30',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3. Kung ang red ay pula, ano naman ang green?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) asul',
      'b) dilaw',
      'c) kahel',
      'd) luntian',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4. Kung ang kutsara ay ka-partner ng tinidor, ano ang ka-partner ng martilyo?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) pako',
      'b) tinapay',
      'c) plato',
      'd) baso',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5. Ano ang lasa ng asukal?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a) maalat',
      'b) maasim',
      'c) mapait',
      'd) matamis',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6. Paano sabihin ang Happy Birthday sa wikang Filipino?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) Maligayang Bati!',
      'b) Magandang Bati!',
      'c) Maligayang Araw!',
      'd) Magandang Araw!',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7. Kung ang apple ay mansanas, ano naman ang banana?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) saging',
      'b) pakwan',
      'c) ubas',
      'd) dalandan',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8. Kung ang pencil ay lapis, ano naman ang sharpener?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) punong guro ',
      'b) pantasa',
      'c) pambura',
      'd) pinto',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '9. Kung ang notebook ay kwaderno, ano naman ang book?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a) pluma',
      'b) aklat',
      'c) lapis',
      'd) diksyonaryo',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '10. Kung ang table ay lamesa, ano naman ang chair? ',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a) upuan',
      'b) lamesa',
      'c) pinto',
      'd) pluma',
    ],
  ),
];

